「黑警」用完即棄！ 法國政府出賣鎮壓「黃背心」的警隊

信報今日指中央研設獨立調查委員會, 其實唔奇.

法國警察使用超暴力鎮壓「黃背心」革命, 令多名示威者傷亡.
而家, 「黃背心」革命確定慘敗後, 法國政府立即成立專家小組, 調查法國警隊處理「黃背心」示威的手法.

法審視警方處理「黃背心」手法
發佈時間: 2019/06/19

法國持續多月的黃背心示威浪潮減弱，政府宣布成立專家小組，審視警方處理示威運動的手法。

黃背心示威者曾使用燒車、投擲汽油彈等暴力方式示威；警方武力程度不遑多讓，曾使用橡膠彈及防暴手榴彈等。內政部長卡斯塔內周一宣布成立15人專家小組，調查警方處理示威手法。

黃背心示威持續近半年仍未完全結束，但聲勢已大為減弱，據內政部數據，最近周末全國示威人數降至只得7,000，較11月高峰期的逾30萬人大幅減少。

補充

信報專欄：中央研設獨立調查委員會

明報:「黃背心」勇武革命 被法國政府擊敗的原因

睇到點解叫你藍色condom未呀 狗警

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

遲早有一日清算黑警

實比人清算 唔洗諗 全部condom

支持香港政府根據國際標準制定委員會

林鄭：絕不出賣黑警

香港會閪咩
佢夠膽查真係比黑警反佢枱

要send呢個post比「撐警群組」

講真，民為本，納入正軌之後，最快取悅群眾就係摞佢地對家祭旗，古往今來，幾千年都係咁，朝朝如是

(今日) 信報：中央研設獨立調查委員會

香港警隊都實比人清算

要send呢個post比「撐警群組」

等睇d狗幾時會比清算

真係整先再講啦
塞幾個泛民議員入去就信佢

佢保得住自己先算啦

交d中下層出去有咩所謂
到時要挽民心

2019年06月19日
黃背心運動 法專家查警暴

警務處處長盧偉聰及特首林鄭月娥先後以現時已有既定程序處理投訴警察事宜為由，拒絕成立獨立委員會，調查警方在6.12鎮壓示威的手法。類似濫用武力事件在最近的法國黃背心示威浪潮中也有發生，在各界壓力之下，法國政府亦有成立專門小組調查警方。

2,448名示威者受傷

法新社周一報道，法國內政部已成立一個由15名專家組成的小組，檢討警方在鎮壓黃背心連串示威中的手法。專家包括檢控官、社會學家及保安專家，法國內政部長卡斯塔內表示，政府期望聆聽專家對警方採取的鎮壓手段的意見，包括警方使用的武器。

去年底開始爆發的黃背心運動中，法國警方出動過橡膠子彈及「刺痛防暴手榴彈」（Sting Ball Grenades），造成23名示威者眼部視力損失、5人手部傷殘、1人睾丸傷殘。據內政部數字，至5月中止，黃背心運動造成2,448名示威者受傷、1,797名警察等保安部隊人員受傷。

聯合國在今年3月要求法國對警方鎮壓黃背心運動手法進行調查，聯合國人權事務高級專員Michelle Bachelet指出，黃背心示威者視運動為爭取經濟權益及參與公共事務，法國政府應與示威者保持對話，並徹查所有濫用武力的個案。

法新社